git init => inicio del git
git add archivo.extension => agregar un archivo especifico
git commit -m "detalle de lo que se realizó" => agrega detalle de la modificacion que se realizó
git add . => agregar todos los archivos
git status => verifica los estados de sus archivos
git show archivo.extension => ve la historia de los comandos
git log archivo.extension => se ve los cambios y el historial que se trabajó
cat nombrearchivo.extension => visualiza la informacion del archivo
history => muestra la historia de comandos que se han hecho
rm nombrearchi
vo.extension => elimina el archivo
help => ayuda con la terminal
git rm archivo.extension => no se ha eliminado
git rm --cached archivo.extension => está eliminado no guardado en memoria ram
git commit -m "mensaje de lo que se realizó" => Envia los cambios al repositorio
git reset --soft: Borra el historial y los registros de Git de commits anteriores, pero guarda los cambios en Staging para aplicar las últimas actualizaciones a un nuevo commit.
git reset --hard: Deshace todo, absolutamente todo. Toda la información de los commits y del área de staging se elimina del historial.
git reset --mixed: Borra todo, exactamente todo. Toda la información de los commits y del área de staging se elimina del historial.
git reset HEAD: El comando git reset saca archivos del área de staging sin borrarlos ni realizar otras acciones. Esto impide que los últimos cambios en estos archivos se envíen al último commit. Podemos incluirlos de nuevo en staging con git add si cambiamos de opinión.
git commit -am "comentario" => Se hace un comentario y se agregan los cambios, pero solo funciona cuando ya he hecho add y commit previamente
git branch nombrerama => es para crear otra rama a mi repositorio
git checkout nombrerama => se hace cambio entre ramas
git remote add origin enlace de code del git boton verde => se enlaza proyecto pc en github
git remote enter => debe salir remote
git remote -v => tenemos un origin para traer cosas fetch y push para enviar
git log --all => muestra todo el historial de commit
git log --graph => muestra las ramas de manera detallada
git log --graph --decorate --oneline => viene decorada con ramas del historial del commit
git log -all --graph --decorate --oneline => muestra resumida y grafica los commits
git clone enlace => se clona su repositorio de otra persona
git rebase Experimento => se une los cambios desde experimento a main
git rebase main => Se une los cambios desde main a experimento
gir stash => Se guarda cambios en un lugar temporal
git stash list => muestra cambios
git stash pop => Devuelve en los cambios del momento, puedo modificar y guardo cambios